# รัฐบาลสหรัฐเตรียมตรวจสอบแบ็คกราวผู้สมัครงานบนโซเชียลมีเดียอ้างเพื่อดูการเก็บความลับ#
สำนักงานผู้อำนวยการหน่วยข่าวกรองแห่งชาติสหรัฐซึ่งดูแลแนวทางการจัดการเรื่องด้านความมั่นคงระบุว่ารัฐบาลกลางสหรัฐเตรียมจะออกนโยบายตรวจสอบการโพสต์บนโซเชียลมีเดียของผู้ที่สมัครเข้ามาทำงานในภาครัฐโดยเฉพาะในตำแหน่งที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลที่สำคัญและอ่อนไหว
ผู้อำนวยการศูนย์รักษาความปลอดภัยและต่อต้านข่าวกรองของระบุว่าด้วยเหตุผลเรื่องความมั่นคงและการเก็บรักษาความลับของรัฐรัฐบาลไม่สามารถมองข้ามแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่เป็นส่วนหนึ่งในชีวิตประจำวันของชาวอเมริกันไปได้ซึ่งจะช่วยสะท้อนแบ็คกราวของผู้ที่เข้ามาทำงานว่ามีพฤติกรรมชอบแบล็คเมล์หรือไว้วางใจได้มากน้อยแค่ไหนอย่างไรก็ตามการตรวจสอบนี้จะขึ้นอยู่กับดุลยพินิจของแต่ละหน่วยงานของรัฐ
รวมถึงผู้สมัครไม่ได้จำเป็นที่จะต้องให้พาสเวิร์ดหรือชื่อปลอมที่ใช้บนโซเชียลมีเดียแต่อย่างใดแต่ก็ไม่ได้มีการเปิดเผยว่าภาครัฐจะเข้าถึงข้อมูลเหล่านี้จากไหนและอย่างไรแน่นอนหลังมีการรายงานเรื่องนโยบายใหม่นี้ออกมากลุ่มที่สนับสนุนนโยบายความเป็นส่วนตัวออกมาระบุว่าจะจับตาดูนโยบายนี้อย่างใกล้ชิดรวมถึงตั้งข้อสงสัยถึงการเก็บข้อมูลด้วยว่าใครเป็นคนเก็บจะเก็บไว้นานหรือไม่และการเก็บนั้นปลอดภัยแค่ไหนที่มา
The Office of the Director of National Intelligence ODNI Bill Evanina ODNI Wall Street Journal 